<answers>
    <answer id="0">Простите, я не знаю ответ на данный вопрос. 
	Если вы не получили желаемый ответ на заданный вопрос, свяжитесь по адресу salpagarov-si@rudn.ru</answer>
    <answer id="1">
	Защита ВКР
	• До 1 мая согласовать с научным руководителем итоговый вариант 
	ВКР
	• Проверить ВКР
	• Загрузить ВКР в Антиплагиат (не позднее 30 дней до защиты)
	• Загрузить ВКР в ТУИС (не позднее 30 дней до защиты)
	• Получить зачет и справку из системы Антиплагиат
	• Сдать оригиналы документов и ВКР (не позднее 10 дней до защиты)
	• Загрузить в ТУИС презентацию (не позднее 1 дня до защиты)
	• Явиться на защиту
	</answer>
    <answer id="2">
	До 1 мая согласовать с научным руководителем итоговый вариант ВКР
	Проверить ВКР:
	• соответствие темы ВКР на титульном листе и в приказе
	• правильность оформления титульного листа (кафедра, ФИО, группа, данные о научном руководителе)
	• наличие аннотации (вшивается в ВРК 2-м листом, сразу после титульного листа)
	Заполнить и подписать:
	• заявление о подтверждении оригинальности текста ВКР 
	• заявление на размещение ВКР на сайте РУДН
	</answer>
    <answer id="3">
	Проверка ВКР на оригинальность проводится не позднее 30 дней до защиты, ВКР загружается в Антиплагиат полностью (!!!) с титульным листом, аннотацией, списком литературы  и приложениями.
	
	1. Представить полный согласованный с научным руководителемокончательный вариант ВКР для проверки в систему 
	   "Антиплагиат.РУДН" (https://rudn.antiplagiat.ru/). Вход в систему "Антиплагиат.РУДН" осуществляется по корпоративной почте. 
	   Загрузить ВКР можно по приглашению, присланному на корпоративную почту, либо по индивидуальномукоду задания.
	2. После проверки ВКР на оригинальность необходимо отправить ответственному за проверку сотруднику на электронную почту запрос о выставлении оценки или о возвращении на доработку ВКР, 
	   с указанием причины возврата (каф. ТВиК– Демидова А.В.; каф. ММиИИ-Панкратов А.С.).
	3. Загрузить  окончательный вариант ВКР на портал ТУИС. 
	4. После получения оценки «зачет» вносить изменения в ВКР нельзя. (Число загрузок ВКР в систему "Антиплагиат.РУДН" - не 
	   более 3-х).
	5. После получения оценки «зачет» Вам на почту будет выслана справка о проверке работы, которую необходимо распечатать и подписать у ответственного за проверку сотрудника. 
	   Если в ВКР вносились изменения, ее необходимо заменить на портале ТУИС (http://esystem.pfur.ru).

	Внимание!!! Необходимым условием получения справки об оригинальности ВКР является загрузка в ТУИС в соответствующий раздел 
	окончательной версии ВКР (2 файла pdf и doc/docx). В графу оценка будет проставляться процент оригинальности ВКР, справка доступна для скачивания в комментарии к оценке.
	
	Запрос о возврате ВРК на доработку и загрузку новой версии ВКР на проверку в Антиплагиат высылать на почту ответственному с указанием причины возврата ( оригинальность меньше 60% и др.).
	
	</answer>
	
    <answer id="4">
	Рекомендуемая структура ВКР (Приказ Ректора 878 от 30.11.2016 г.):
	•Титульный лист
	•Аннотация
	•Содержание
	•Введение
	•Основная часть (3 раздела с не более чем тремя подразделами в каждой)
	•Заключение
	•Список используемых источников
	•Приложения

	Основные ошибки студентов в оформлении ВКР:
	• Неправильный титульный лист.
	• Несоблюдение рекомендаций по полям, размерам шрифтов, интервалам, структуре. 
	Должно быть:
	шрифт основного текста Times New Roman 13;	
	левое поле 3 см ,правое поле 1,5 см, верх и низ по 2 см; 
	межстрочный интервал 1,5; 
	красная строка 1,25 см.
	• Рекомендуемая структура ВКР: Введение, 3 главы с не более чем 3 подразделами в каждой, Заключение, Список литературы, Приложения (при наличии). 
	Основные разделы должны начинаться с новой страницы.
	• Отсутствие нумерации и названий рисунков и таблиц. 
	Все рисунки и таблицы должны быть пронумерованы и названы. 
	Нумерация таблиц, рисунков, формул должны идти от главы (1.1, 1.2, 2.1, 2.2 и т.д.). 
	Название рисунка размещается под рисунком, название таблицы размещаетсянад таблицей.
	• Отсутствие по тексту ссылок на источники. 
	На все источники, указанные в списке литературы по тексту должны быть расставлены ссылки. 
	Порядок следования источников в списке литературы- в порядке появления ссылок в основном тексте.
	</answer>
	<answer id="5">
	 После окончательной проверки в системе Антиплагиат необходимо:
	 1. Распечатать ВКР и сделать переплет (желательно жесткий)
	 2. Сдать в к. 213 (каф. ТВиК) или в к. 333 (каф. ММиИИ): – переплетенную работу с подписямина титульном листе 
	(студент, науч. руководитель), 
	– подписанноезадание и календарный план выполнения ВКР (студент, науч. руководитель) – НЕ распечатанный скан!!!,
	– подписанноезаявление о подтверждении оригинальности текста выпускной квалификационной работы (студент) НЕ распечатанный скан!!!,
	– подписанноезаявление на размещение ВКР (студент) НЕ распечатанный скан!!!,
	– подписанноепроверяющим заключение из системы Антиплагиат (справка о результатах проверки на наличие заимствования) (каф. ТВиК млжно без подписи) 
	– отзыв научного руководителя (2 экз., предоставляет науч.рук.), 
	– рецензию на ВКР (2 экз., предоставляет науч. рук.)
	– Текстовка доклада на иностранном языке с визой преподавателя каф. ин. языков
	За 1 день до защиты загрузить в ТУИС презентацию ВКР
	</answer>
	<answer id="6">
	В соответствии с программой ГИА критерии начисления баллов для магистров:
	Публикации по теме ВКР (проверяется наличие научных трудов, опубликованных в рецензируемых научных изданиях, приравненных к публикациям перечня ВАК 
	(в том числе в изданиях, входящих в одну из международных реферативных баз данных и систем цитирования Web of Scince, Scopus, MathSciNet, zbMATH, Springer), 
	а также зарегистрированных патентов и программных продуктов, алгоритмов ЭВМ) 0-15 баллов
	Апробация ВКР (результаты работы доложены на научном семинаре или конференции с публикацией тезисов доклада) 0-5 баллов
	
	Для бакалавров:
	Публикации по теме ВКР (проверяется наличие научных трудов, опубликованных в рецензируемых научных изданиях, приравненных к публикациям перечня ВАК 
	(в том числе в изданиях, входящих в одну из международных реферативных баз данных и систем цитирования Web of Scince, Scopus, MathSciNet, zbMATH, Springer), 
	а также зарегистрированных патентов и программных продуктов, алгоритмов ЭВМ) 0-20 баллов
	</answer>
    <answer id="7">
	Целью подготовки ВКР (Выпускной Квалификационной Работы) является систематизация и углубление теоретических и 
	практических знаний, полученных в рамках учебного плана, закрепление навыков самостоятельной исследовательской работы. 
	Работа должна свидетельствовать о степени готовности выпускника к практической деятельности. 
	
	ВКР должна отвечать следующим требованиям:
	• наличие в работе всех структурных элементов исследования: теоретической, 
	• аналитической и практической составляющих; 
	• наличие обоснованной авторской позиции, раскрывающей видение сущности 
	• проблемы автором; 
	• использование в аналитической части исследования обоснованного комплекса 
	• методов и методик, способствующих раскрытию сути проблемы; 
	• целостность работы, которая проявляется в связанности теоретической и экспериментальной частей 
	• Перспективность исследования: наличие в работе материала (идей, данных и пр.), который может стать источником дальнейших исследований (для уровня специалиста / магистра).
	• Достаточность и современность использованного библиографического материала и иных источников.
	
	В процессе подготовки и защиты ВКР выпускник должен продемонстрировать:
	• знания, полученные по учебным дисциплинам, по направлению подготовки в целом 
	• на умение работать со специальной и методической литературой, включая литературу иностранном языке, нормативной документацией, статистической информацией
	• навыки ведения исследовательской работы
	• умение самостоятельного обобщения результатов исследования и формулирования выводов
	• умение логически строить текст, формулировать выводы и предложения
	</answer>
	<answer id="8">
	Кафедра математического моделирования и искусственного интеллекта (ММиИИ)
	Секретарь ГЭК — Салпагаров Солтан Исмаилович (Email: salpagarov-si@rudn.ru)
	Антиплагиат — Панкратов Александр Серафимович (Email: pankratov-as@rudn.ru)
	Прием документов – ком. 333. 
	В письмах ОБЯЗАТЕЛЬНО нужно указывать ФИО и группу.
	</answer>
	<answer id="9">
	Для допуска в государственной итоговой аттестации все дисциплины должны быть сданы, в том числе практики.
	Этапы:
	• Тестирование(допуск к ГОС экзамену)
	• ГОС-экзамен
	• Защита ВКР
	Все мероприятия ГИА проводятся в очном формате
	Даты, время и место проведения мероприятий ГИА размещаются в ТУИС
	</answer>
	<answer id="10">
	Пробное тестирование ГОС доступно:
	НФИбд,НКНбд,НБИбд,НПИбд– до 4 мая 2024, 23:55
	НФИмд,НПМмд,НПМбд–до 11 мая 2024, 23:55
	
	Тестирование ГОС будет проходить очно в дисплейных классах 6 мая 2024 в 14:00, разрешена 1 попытка.
	Необходимо будет вспомнить и восстановить пароли от компьютеров в ДК.
	Также возможно прохождение со своего устройства (ноутбук, планшет).
	</answer>
	<answer id="11">
	ГОС экзамен проводиться в письменной форме.
	В билете 2 теоретических вопроса и 1 задача из программы ГИА 
	Объявление результатов происходит на следующий день после экзамена в ТУИС на странице курса  «Государственная итоговая аттестация»
	</answer>
	<answer id="12">
	Важные даты:
	6 мая 2024 в 14:00 - тестирование ГОС
	до 27.02.2025 - загрузить индивидуальное задание по НИР в ТУИС в раздел "Отчетность".
	до 19.04.2025 - загрузить скан отчета по НИР в ТУИС в раздел "Отчетность".
	до 01.05.2025 - согалсовать работу с научным руководителем
	Дата загрузки  ВКР в систему Антиплагиат не позднее 30 дней до защиты
	"Дата сдачи работ" (после этой даты загрузка ВКР в систему не возможна(!!!)) Не позднее 20 дней до защиты
	
	Даты практик и НИР:
		Прикладная математика и информатика
	07.02.2025 - 19.04.2025 - производственная практика "Научная исследовательская работа"
	21.04.2025 - 03.05.2025 - преддипломная практика
		Математика и компьютерные науки
	07.02.2025 - 19.04.2025 - производственная практика "Научная исследовательская работа"
	21.04.2025 - 03.05.2025 - преддипломная практика
		Фундаментальная информатика и информационные технологии
	07.02.2025 - 19.04.2025 - производственная практика "Научная исследовательская работа"
	21.04.2025 - 03.05.2025 - преддипломная практика
		Бизнес-информатика
	07.02.2025 - 19.04.2025 - производственная практика "Научная исследовательская работа"
	21.04.2025 - 17.05.2025 - преддипломная практика
	</answer>
</answers>